## MCQ 1
Question: What is the primary purpose of a balance sheet in a company's financial statements?
A) To report a company's revenues, costs, and expenses
B) To provide a snapshot of a company's assets, liabilities, and shareholder equity
C) To summarize a company's cash flows
D) To evaluate a company's market growth potential
Correct Answer: B) To provide a snapshot of a company's assets, liabilities, and shareholder equity

## MCQ 2
Question: Which of the following financial statements is used to conduct financial analysis and calculate financial ratios?
A) Profit and Loss (P&L) Statement
B) Cash-flow Statement
C) Balance Sheet
D) All of the above
Correct Answer: D) All of the above

## MCQ 3
Question: What is the name of the financial statement that summarizes a company's revenues, costs, and expenses during a specific period?
A) Balance Sheet
B) Profit and Loss (P&L) Statement
C) Cash-flow Statement
D) Statement of Operations
Correct Answer: B) Profit and Loss (P&L) Statement

## MCQ 4
Question: Why is it important to estimate rebates payable in a company's financial management?
A) To reduce costs and increase revenue
B) To improve cash flow management
C) To evaluate a company's financial soundness
D) To calculate financial ratios
Correct Answer: B) To improve cash flow management

## MCQ 5
Question: What statistical method is used to estimate rebates balances in the future?
A) Regression analysis
B) Correlation analysis
C) Time series analysis
D) Financial ratio analysis
Correct Answer: A) Regression analysis

## MCQ 6
Question: What is the purpose of using the Python Library package Statsmodels in the lab experiment?
A) To import historical data on rebates payable and sales
B) To explore data, estimate statistical models, and perform statistical tests
C) To calculate correlation between rebate and sales
D) To generate datasets with rebates payable lagged
Correct Answer: B) To explore data, estimate statistical models, and perform statistical tests

## MCQ 7
Question: What is the relationship between the size of commission and sales revenue?
A) The size of commission depends on the company's assets
B) The size of commission depends on the company's liabilities
C) The size of commission depends on sales revenue
D) The size of commission is independent of sales revenue
Correct Answer: C) The size of commission depends on sales revenue

## MCQ 8
Question: What is the purpose of calculating the correlation between rebate and sales in the lab experiment?
A) To improve the model's predictive power
B) To estimate rebates balances in the future
C) To evaluate a company's financial soundness
D) To calculate financial ratios
Correct Answer: A) To improve the model's predictive power

## MCQ 9
Question: What is the purpose of implementing Multiple Regression in the lab experiment?
A) To estimate rebates balances in the future
B) To improve the model's predictive power
C) To calculate correlation between rebate and sales
D) To generate datasets with rebates payable lagged
Correct Answer: B) To improve the model's predictive power

## MCQ 10
Question: What is the purpose of splitting the dataset with coefficients for prediction of rebates balances in the future?
A) To estimate rebates balances in the future
B) To improve the model's predictive power
C) To compare predicted balances with actuals
D) To calculate financial ratios
Correct Answer: A) To estimate rebates balances in the future

## MCQ 11
Question: What is the purpose of comparing predicted balances with actuals in the lab experiment?
A) To evaluate a company's financial soundness
B) To calculate financial ratios
C) To improve the model's predictive power
D) To validate the accuracy of the model
Correct Answer: D) To validate the accuracy of the model

## MCQ 12
Question: What is the name of the statement that provides information about a company's ability to generate profit by increasing revenue, reducing costs, or both?
A) Balance Sheet
B) Profit and Loss (P&L) Statement
C) Cash-flow Statement
D) Statement of Financial Results
Correct Answer: B) Profit and Loss (P&L) Statement